［司法不干涉立法］市民申覆核「一地兩檢」方案被駁回

政府公布高鐵「一地兩檢」方案後，先後有5名市民入稟司法覆核，指「一地兩檢」涉內地關員在西九龍車站範圍執法，有違憲之嫌。高院上周就是否批出司法覆核許可開庭，聽取申請人和政府的陳詞後，今午（27日）頒下裁決，並拒絕頒下覆核許可，意即法庭不會排期就申請正式聆訊，但申請人仍有樣就法官的這個決定提上訴。

唔開官名有咩討論價值

香港人：嘩！香港好有法治

屌

周家明法官，講完你又知佢係邊個咩